作為子女唔孝順 係咪點都有錯?

由細到大同屋企人關係都麻麻
佢哋係我好細個已經離婚
自細冇乜家庭溫暖 屋企都冇比啲咩愛我
都自生自滅到而家廿幾歲
我真係好唔鍾意父母
覺得佢哋俾唔到最好嘅嘢我
每年生日都淨係俾封利是 生日蛋糕從來都冇
上到大學資助我買部電腦都講咗幾年
同親佢哋食飯講嘢好無聊
食飯又冇嘢好傾
到而家都唔知我鍾意食咩唔食咩
到搵工創業做啲咩佢哋都反對同質疑睇死我咁
真係好心淡
成日都好羨慕人哋有溫馨和睦嘅屋企同埋關係
所以而家出咗嚟做嘢都唔想俾家用佢哋

但其實佢哋都老啦就嚟退休
見到佢哋開始體弱多病又有啲心痛
一諗到佢哋唔喺度嘅話就一定會後悔
其實係咪要改變下心態去供養佢哋對佢哋好啲
但真係唔係由內心出發想對佢哋好
純粹因為責任
我係咪好唔孝順

有冇人同感或者開解下我

孝順只係華人自己畀自己一種道德規範

咁外國人又會點樣睇對父母好依樣野

青春期既時候大家無維繫
人大左，雖然明白同理解佢地既做法
但關係都係好難去修補

咁對你 理鳩佢地托咩

家用都唔使比
成年搬出去大家有大家世界
養大之後責任已經完咗

啱呀
佢哋嘅管教同埋對待子女嘅方式好老土
我明可能因為佢哋讀得書少

唔會好衰咩如果唔理佢哋

外國啲思想真係好

起我底 個個都咁做 佢做過啲乜要你負責？問自己個心

係最青春 最搵到錢既時候用黎俾廢老 不了

盡做啦
無緣份就無緣份
細個無，大個好難有

我同樓主身世都好接近
我諗我比你更唔孝順 甚至係仆街
我同老母住 關係差到聽到老母同我講嘢就會炆
普通傾計講幾句我就會火起開佢拖
我都唔知點解可以差到呢個地步
甚至講出口話想佢死
連動手既衝動都有 我知絕對唔可以咁做
淨係掟嘢落地下（真係頂唔緊 我知我好差
我亦都知道佢真係死左 我都會好後悔 會唔捨得
但係佢無文化既程度令我真係無辦法同佢溝通 只會扯火
我自己都覺得唔應該咁 但係真係忍唔住
知佢翻工辛苦 又有病痛 有時想對佢好啲
可能自生自滅到唔識溝通
同佢講幾句 我又扯哂火
我都唔想佢辛苦 但次次因為表達 最後都變鬧交

呢幾年可能個人大左 對生活既迷惘
同老母關係差既感受又深左
搞到真係喊多左好多 好辛苦

我都真係唔知點改變心態
我自己連人生目標都搵唔到
每日得過且過 可能真係等死

講野一舊舊 請見諒

請以愛代替孝

緣份

我完全明白個種扯火嘅感覺
好忟
大家都搵唔到好既溝通同埋相處方式
好無能為力

咁問題係佢都冇俾愛我

親緣
唔知你信唔信投胎鬼神野啦

係你自己思想問題

我以被叫反骨衰仔生舊叉燒好過生你為榮

唔係想比hard feeling你
但係你父母會唔會係覺得自己盡咗力，用自己方法去愛你
佢地只係付出得唔到位？
你可以諗下有咩事係佢地對你值得恩惠嘅事

唔係

睇得明就睇，只能夠講你父母唔識表達愛意